削筋後難承列車平台重量 業界提親友勿去紅磡站

有資深建築業界人士指，鐵路月台結構必須有足夠承托力，港鐵沙中綫紅磡站月台石屎層有3米厚、面積逾5,000平方米，按一立方米石屎重2.3噸計算，整個月台層自重就有34,500噸重。該業界人士指，一般承建商有做ISO認證，應一套嚴格標準施工，質疑承建商禮頓未有跟隨，自從沙中線爆出鋼筋被剪短醜聞後，自己亦告誡親友日後避免前往該月台搭車。

結構工程師蘇耀坤指，除了月台自重外，乘客和列車增加月台荷載，估計每平方米月台乘客重0.3噸。記者以月台5,000平方米推算，乘客帶來額外重量可達1,500噸。根據港鐵過去公佈的資料，每列載客列車大約重400噸。而各項月台設施亦增加荷載，例如一個月台閘門連強化玻璃約重500公斤，若每個月台安裝45對月台閘門，總重量達22.5公噸。

資深地盤工人戚師傅認為，月台要負擔極大重量，把鋼筋「絞牙」鋸至只餘1厘米很危險，「（鋼筋）擺落去咁好似，死梗！佢一定唔夠力，原先成個長度係6cm，我哋而家斬咗剩返1cm，其實基本上擔唔到列車同成個平台重量。」

港鐵幫你安樂死

Come again?

好似城大咁樣冧法就搞笑喇

重返危機現場~~~

推撚到全世界都知